有冇中學係由band1變band3？

而家就事必要你講

9工

何東？

恒商

IVE

香工

St. Louis都快

正想講
五個banding嘅年代都可以企到係band1頭
去到三個banding嘅年代居然跌到落band3

時移世易

玫瑰崗

慈幼

g7 hacker

有冇人聽過鳳溪

呢間垃圾廿年前都唔值啦， 毒不可耐

專拍教育電視個間?

香港仔工業試過band 1咩？

屯門女子監獄女子監獄

無？

當年好勁

幾時band 3

syss

試過 但應該係七 八十年代既事

我老母話80年代嘅時候已經係啲讀唔成書嘅先去讀架啦喎

頭先睇wiki 香工全盛時期應該係60年代

如果係真嘅話咁當時真係band 1頭

呢間嘢執柒佢啦
利申：附近男校

依家應該仲係band 2既
但係同全盛時期已經差好遠

嗰時讀慈小已經沒落緊 都無升上去讀

大個左睇翻個校友list先覺得好好j 政商演藝體育都有一大堆名人

賽官

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

彩天

咁有冇掉番轉？

粉嶺聖芳

伍華

民生

燕京好似係

依家已經跌到落band3喇 聽啲老師講上年form1收生超過50%係band3 睇住佢一年一年咁差落去 真係多得班垃圾高層唔少
利申：舊生

阿仙奴

嶺南鍾榮光博士紀念中學

元中？

觀功

觀塘性早洩

李兆基

聖貞德都冇

玫瑰崗
當年出幾多勁人，睇下個校友表，個個大支野
而家只係一間垃圾

利申：畢業生

呢間野變得愈黎愈垃圾，無眼睇

利申：st Louis 舊生

點解會變成band3

筏可

觀官

BTHC?

莊啟程

細個以為慈幼同匡智有關

寶馬山都幾間

師弟？

講咁耐得伍華先係正解

葵涌喇沙

MK?

九記

好多伍華仔
好懷念中學生活

真呢？
我中學個副校教過
話李兆基本來係爛仔band5學校
近10幾年先升上band1
估唔到又跌返

寶馬山唔計張祝珊有邊間係/曾經係band1
打架banding ?

呂明才

乜撚嘢叫真呢？

相認啦

聖貞德

有band 1 過咩

人地今年出狀元喎

所有英中變中中

唔係呢10幾20年嘅事

伍少梅

依間變band3 就係一D都唔意外

連hacker 都係band3 level

呢到好多伍華校友

伍華仔

就快鄭榮之

根本成班垃圾
啱啱grad嗰2屆

其實係轉左中中先衰姐，但依家未去band 3咁差既
不過你拎黎同以前比，當然無得比個陣出黎個d唔係醫生就乜師乜師

協同都係 五十年前

可立中學

可唔可以唔好再攞啲本來都唔係Band 1嘅嚟講 你聖類斯同慈幼就真係曾經Band 1過啦

成堆校齡得嗰廿幾三十年嘅點樣經歷嗰個由成班英文lak lak聲，之後退步到收埋啲屯門牛屎飛，成班DSE10-16分嗰個歷程

maxwxxxx?

附近讀
見證住近五六年個個變mk格
明明傳統名校搞乜搞到咁

九龍波記

屯門劉金龍

Sjacs

屯門梁銶琚

聖士提反堂

呢個真

由羅便臣道搬咗去寶馬山

唔好玩啦

on9
Band1 係恒商
Band3 係恒管
兩樣野係唔同
只係世人溝埋黎講

九龍果間st.joe

屯門聖公會聖西門呂明才，何福堂

青衣葉記
聽老野講，廿年前仲係英中時就係band 1
到依家要收埋南亞仔，sen去頂數
應該好快玩完，成功應驗miss chan預言

呢間個幼稚園部應該仲好勁

幾年前上過去 成間國際學校咁
有唔少白人學生 啲華人學生仲成口流利英文咁

廢極都仲有成堆band 2 3 墊底

垃圾學校 但成日見正成班隔離班既中同打曬飛機話自己名校

快撚d收皮啦屌

ching sick ball

新法

玩攀樹嗰間

Band 1過咩

利申 舊生

慕光

金鐘堅尼地道St. Joe

幾乎全部慈幼會學校都收晒皮

依句真

張振興

屯官比老江搞到就黎係了

沙田培英

沙田聖心

駁唔到

都變左好耐

有個咁撚on9既校長就抵收皮啦
乜功都要領，老師搞分化又唔理
搞中文搞撚死自己d學生成績

講你呀鄧厹

九協岩岩奶到個b1尾又碌番落去

當年最top嫁，換左個神父就向下直插

香城

問題係個校長
一直好地地，但個神父退休換第個神父接手就仆街，條撚樣搞有教無類
之後換蟲蟲做校長，但救唔返了
幼小唔同校長管，乜事都無

葉紀南

三育幾時band 1 過

有冇比魚蛋頭教過？

屯門宣道
MK仔便服日著校裙個間

李球恩

九龍文理

金文泰

校長唔再由神父做開始一直廢落去 加上學校 自由與自律 個個都只記得前者

師兄 記得個佛學老師好大波

求記我老豆話以前好勁下
話佢讀大學果陣有幾個同學都讀求恩

屯天

個校長成日強調以前求記係 傳統中文名校 又講到幾勁幾勁咁 好似真係好勁咁

2016DSE嘅表示
唔好講老師嘅年資，就連前兩個校長真係廢到仆街，聽人講上年嚟嗰個校長乜春都無做到
有某啲老師仲要打晒飛機咁講St.lou仲係Band 1嘅傳統名校
第三街名校就有你份

好似真係咁
啲人可能覺得物以罕為貴

我老母以前住荃灣個邊話佢母校由佢個陣同林護有得鬥到依家好似變左弱智學校定band 3

赤柱聖士提反

九協全名係咩

真心想知，呢間最勁係邊年？

利申：家姐二十年前畢業，一路都唔知佢當年讀書讀成點

元朗公立中學

元朗趙記 利申：支持江校長

以前讀完叫預科
而家讀完咪一樣同預科同grade
有變咩

林護好似呢廿年勁
以前連全完不如

堅樂
全盛時期會考出過30分,6科A,7A1B,中六會考理科26分先收
但依加變左band 3

真係差咗好多，余生做校長都有心冇力，以前al哦批真係好勁

執撚左好多年既上葵涌官中係
唔記得亦舒定邊個好出名既作家都喺度畢業
以前好多人掙住讀架

唔好講最近兩個校長啦，好多年資耐嘅老師都係hea教，後生啲嘅都唔係個個認真，學習風氣都麻麻地

而家都靠出面啲補習社
學校只可以幫你由0變60，要60再高就自己畀錢出去補

踢波冇嘢嘅，但冇女真係唔掂囉

嗰啲乜春肥管，姣周根本起到r人工
唔撚係教書

a level同high level年代
high level最top嗰班全部係金文泰同培正

St Louis小學畢業
當年考到入去好威水d親戚個個都知
入面d人好勁，成績唔夠原校升唔返中學
果陣仲係band1
之後幾年間唔中會見到d st lu仔，打扮越來越mk feel
果陣已經話變左band 2
幾年冇update到到依家入左u睇到呢個post先知已經接近跌到落 band 3,個post出現得最多既學校
講緊前後十年唔夠由我小學畢業到大學呢段時間由band 1落band 3
究竟發生左咩事有冇st lu巴可以講講

我呀媽個年代就band1

RC

RC未band 3呀？

以前係收學界最頂果浸(唔計拔尖既天才)
而家收學界最底果浸
種瓜得瓜，種豆得豆

咪鳩嗡 差咗唔代表係band3

慕光
Band 1 變 Band 5 再變 Band 3

聖伯多祿中學

當年既聖伯多祿英文中學

劣幣驅逐良幣
剩底班濕鳩校長濕鳩老師
利申：畢業n年

Band3 ?
退步咗就真嘅 講band3有撚排未到佢啦

SPC

聖言呀頂你

呢間學費貴入得去都唔會太差
band2 top啦

STMGSS

維官

sscc

nwcss

做乜撚野

鄭植之

唔好quote啲垃圾啦

馬鞍山/觀塘嗰間stjoe真係好On9 成日開口埋口叫自己st joe仔 扮晒金鐘嗰間

好似完全冇band3變band1例子

St Louis 未到咁差
但入面強弱好懸殊

港島民生

依間垃圾死撚開啦

好似得10幾年歷史？轉變咁大

聖文德書院
以前勁過保一
因為冇轉英中之後就

天水圍翁祐
上水風采
馬鞍山st joe (同呢間比，早兩日上報果間得啖笑）

樂道 本身係何文田英中黎 搬左入沙田之後

差唔多廿年啦
不過聽講好嚴
乜都唔做得

師兄？

好似公開試都幾勁嘅

商中都就快玩完

睇你想要家長式管治定自由

無錯，九華不是出產最多狀元，畢業生亦不是個個飛黃騰達，但是我們九華仔有份自豪，因為我們的母校一早就將我們當作是一個完整的成年人看待。教育最基本目的，不就是提供一個場所，讓兒童演變成人嗎？今天香港的教育制度，就連這個最基本的任務都做不到。

呢間有狀元wor 雖然有狀元唔代表唔係差，但係應該唔會去到band3架

好撚多伍華仔#

伍華幾十年前真係好勁
依家淪落到每年都係得幾個入到大學

利申 入到

狀元？

先唔講師資唔好 因為要退休既都開始走 換咗一大班新老師 番去探人十個老師九個唔識

但其實由神父既自由政策 到換新既肥仔校長既改革 個陣成績有由band 2上番band 1

但跟住我夢見好似係舊生會不滿佢抹走咗好多傳統 例如自由與自律既校訓(?) 所以係背後搞單新聞（神父標本事件）出黎搞走個改革肥仔

過咗幾年依家換咗個無用既淆底廢柴之後 加上每年學生質素每況愈下

跌到落band 3既日子睇黎都就快

利申 grad咗係國外留緊學

不嬲讀書垃圾開，但足球好勁。
不過..下年足球都有機會收皮，啲勁人畢哂業。
聽講今年間學校多咗好多人，因為收咗好多蝗

屌你老母 原來係九龍城民生書院

仲乜屌我老母？

仲屌我老母？

原來搬咗去山頂

咁你係咪識到囡？

以前係補習社聽啲玫瑰崗仔講邊個女同學有出黎做

母

宏信

港島民生都勁
band 3係初初開校2000年果時

已經係

收皮啦你UST政策市咋

寶馬山雲景道一帶好多

彩天 30年前就勁 而家一車車入ive

on9 仔收聲啦
幾時到聖言

嗰幾間本身已經係咁

收到wind
依家bio wong做校長
成績好似重好左
利申郭sir年代gard

依加band2姐

聽聞而家要融合教育 所以收左好多特殊需要的學生 所以應該會一直跌落去

未出過狀元 但係好似前幾屆有一年試過有兩條友六科5** 一科5*

轉左女校長之後一擔擔

我廿幾年前揀中學，九工已經係band 5啦喎
幾時band1過

青依家讀緊咩

未入已經估到stlou比人圍 dse開始真係唔掂

有唔少天主教學校八九十年代好勁
而家變哂band3

彩天 ”英文”中學個“英文”完全係違反商品說明條例，明明係一間中中

保良局何蔭棠 近十年谷到變band1
最近有學生壓力爆煲自殺

伍華仔圍爐

高雷

呢到其實有幾多伍華仔？
利申 伍華仔

劉金龍?

band2姐 又未去到band3

自從 5>6 接手已經冇好過
利申：取消足球場年代舊生

心痛

取消足球場? detail thanks

個年5>6仲未收皮
佢話考試好多人踢波 仲突登省啲低form
跟住就係morning assembly講左句
你地再咁落去 信唔信我取消左個足球場佢
聽完真係笑撚大人個口

其實我地係咪講緊同一件事
巴打邊年grad

我果代係踢波個波唔可以踢高過腰
一有人犯就即刻球場停用
有冇同代人

唉

入去果陣都重係band2頭

保良局顏寶鈴書院 band1尾

原來佢有前科
不過唔俾踢龍都冇咁柒

成日覺得臨考仲溫先on9
不如放鬆下心情好過

我母校黃笏南都差唔多降band

有冇巴打依間grad

慈幼以前真心勁 宜家band 2中下掛？

會考年代出過6A定7A

Band 3 啦
利申 舊生

聖類斯都係band2姐，管理不善再加埋有母語教學班，band 1中嘅流曬去英皇、st.joe 同st. paul；加上中西區校網一向欠缺Band 2學校，一係Band 1一係Band 3，Band 2學生自然報曬聖類斯，惡性循環下越收越差

聖士提反堂呢間經典，創校之後名人輩出，中西區來講算係band1中上，廿年前未轉母語教學之前都仲係Band 1，轉母語教學之後仆直變band5

其實下面個d無變過，上面個d更加唔洗講

入去聖類斯band 1 都變 band 2 呢一兩年入U率低到 仲想谷人到神科 邊到有

慈幼無咁劣既我覺得, 點都唔會衰到變band 3，係既話，係個到grad出黎個d會好傷心

高記

真心咩 幾時band 1過

完全正確
睇住一個個教得好既老師不斷移去其他公立中學
得番一堆濕鳩老師
試卷直接影印作業見過未?

St Louis未至於廢到band 3嘅
學校行精英教育嘛
谷行精英班
入到精英班嘅多數有好老師教
廢柴班啲老師都唔鬼理你
而且好多老屎忽霸撚住個位hea教
屌你蛇明，姣周真係典型例子
同埋學校入面真係強弱懸殊
Top嘅可以讀到HKU LAW
DSE最廢嘅好似得個位數
利申：廢柴班畢業生

近年有咩勁人

16 17 DSE都有
廢事開名啦

咪係，d 人唔識亂叫
利申：郭sir，肥楊，日光，炮胡年代grad

竟然 聽人講16最唔掂

agger

畢業個陣 已經band2
依家band3 越整越衰，d form1越黎越垃圾

強弱懸殊呢個真

慈幼嘅最大敗筆係英中變中中

變埋小學㖭

屯門馬可賓

無人講基智？

唉不要再說了

校長同班管理層都垃圾，試問點樣唔變差

利申：St Louis 舊生

以前神人做校長點同，而家要街外校長行預防教育法 佢點同班濕鳩校董交代成績

慈幼系學校從來唔係追求banding ，慈幼會本身就係專收街童嘅教會 。

聖類斯本身就係工藝院，後來轉成文法學校，先成立香港仔工業繼承。7年制中學時期，佢本身又唔會好似其他一線名校，留位收街外學生去搶成績。中六一定係100%自己人。

如果走樣，我一定歸咎於校本條例，削弱教會辦學嘅控制權。

林仲偉幫我領洗，吳多祿幫我證婚
其實神人做校長有佢嘅好處
至少無咁多壓力

大把band1 唔夠30分，有位都唔俾自己學生，寧願收第二階段

同學?

St.Louis間垃圾都好講 識人係入面做，話宜家好多蝻仔，就快變蝻校 應該準備稱霸中西區

慈幼拋離幾個馬位

垃圾杜玉燕同校董會

樹仁

東記英中年代都算係band 1

元朗劉顯

聖類斯點解咁多人插

毒撚嚟講呢間同聖言邊間贏？

垃圾學校，近呢幾年得前年入讀大學比例過70%
你話成績叫還可以都算，啲人品行真係band3不如，成績由band5變band1又點，品德仲停留band5
仲要一係毒撚到仆街 一係就死mk 年年搞埋曬啲柒嘢

聖言乜唔係band1 黎? 有冇人答下點解搬左變左band2/3?

Sjacs 同彩天就band2 好耐 但應該就band3

利申 跑過以上兩間友校陸運4x100 relay

老師之間派別互鬥先on9 C房真係戰爭之地

爭女？

聖心狗也不屌

分分鐘我地係同班舊同學

求詳情
剩係知某幾個呀SIR我讀個陣 好鬼毒 唔知係俾人杯定點
成日自己一個

估唔到

不過講開又講，其實有好多學校英中年代都係band 1。係董建華搞埋個白痴制度先有好多學校跌落去

一班照書讀就當教左
問深入d就轉移話題

唔講都唔覺以前c房d老師走得特別多
記得個陣有幾個教會考班教左一年就走左
有一個之後又返來
唔知各懷鬼胎定壓力咁大啦

葉紀南唔係不嬲都係打館嚟㗎咩？

聖言果度d 人鳩up 你又認真？

ching. grad 左幾年

由其係新制下

而家band3
我畢業果陣band1尾

依樣真

第三街名校

陳瑞琪

一定有嘅
以前啲老師就算幾有heart，依家都老喇，唔通仲同你搏咩

喊出嚟
真係廢到唔想講

沙田梁文燕算唔算？

荃灣聖芳濟

伍華 聖文德

聖類斯嘅「名」從來唔係講出幾多狀元、醫生、律師

而係佢自由校風（可以著波鞋返學、放假學校長開，返去唔駛著校服、校員室基本上自出自入，鼓勵你去打波），講求嘅係歸屬感。而家聽講無撚哂。

轉咗校本，換走神人，而家本末倒置去追「成績」

根本就同預防教育法衝突，更加違反「鮑思高精神」

2000SLOBA

一代名校點解鄰落到咁

引入班濕鳩校董，完全將本來嘅辦學價值觀推倒，淨係講成績成績成績，咁校長咪同你谷成績囉。

但你谷得過英皇，st Paul dbs 咩

潔心

變左慈幼會學校圍爐

20年前搞嘅英中變中中，害死左好多傳統名校。

好多家長驚自己仔女讀中中影響上大學，所以全部都申請入英中，變相令到由英中轉中中嘅名校收生收差左好多。十幾年後，政府先唔硬性規定英中同中中。但好多都已經打死左。收生收極都去唔到最好嗰班學生。

巴打聖言全港排名21喎 聖言band 3 咁全港咪成9成以上都band 3

利申聖言老鬼

咪就係

咁樣踩返自己中學
好多人都知以前慈幼band 1黎，重要勁個隻

叻嗰班嘅英文仲係勁叻，普通嘅變成垃圾，垃圾嘅變成文盲
用中文教書真係害死港人嘅英文水平

冇人知
慈幼聽都未聽過

咁係係無知啫

唔硬性規定？巴打你被政府呃曬
e 家規定得比以前更嚴

邊有信得過既排名？

荃灣可風 未去到band3
但由band1跌到band2尾聽人講

唔好意思，畢左業幾萬年⋯以為政府放寬左。原來仲係咁嘅模式⋯咁⋯只會越黎越差⋯⋯⋯

其實排名都係俾人ff啫⋯

高又點，低又點。

成績重要，定教好學生重要？每個排名機制都唔同啦。冇得比。

董建華呢條仆街真係害死幾代香港人

97淪陷馬上推母語教學同取消租務管制

衰過馬松琛

咁就未至於既

玫瑰崗邊係讀書架
我果個年代已經係全部扭屌短裙

陳瑞祺
我初中果時 班師兄真係好勁
而家就快跌到band 2尾
就快要變中中

利申 已grad

其實band 1好睇舊生撐唔撐
啲英中轉中中既舊名校，佢地d舊生唔放心仔女入去讀，寧願去國際學校/直資自然少左班高質學生撐學校

咁應該係你太垃圾，所以咁都未聽過

係hall有個學霸hallmates讀呢間
本身以為聖士提反係傳統名校
原來band3嚟

陳瑞褀又係勁野黎
但依家真係咁快跌到落band 2尾? 英中好少會咁低

聖士提反堂中學、聖士提反書院同聖士提反女子中學係三間唔同學校

就快轉做中中了

唔怪之得佢係咁話自己學校係武館日日打交

佢做到學霸真係幾癲

咁慘...呢間以前又係勁野黎，陰公

樓上有人話教好學生就得
名校我諗係唔只係讀書掛 如果唔係嘅話就唔會個個想入去啦

條友之前Gap year好似係做立法會議員助理
應該有啲料到

勿相認

Poly

HKTKPC

只係由荃灣首屈一指既名校變做荃灣首屈一指既男校姐

入讀果時band 1尾中中，grad果時band 2中，末代會考仲有29分、末代AL仲有3A2B入MBBS同有人入到MBChB, 近年學校門口d banner由幾多人AL拎C以上變左DSE幾多%合格

以前d畢業生一堆乜師物師，去到海外都有校友會分會

又係死係母語教學轉中中之下既一間學校

唔止比重唔同
根本連raw data 都唔齊

能大 樹大 恆大 蘇大

話說其實近年都好似有一兩個標青嘅 不過整體就 書又唔讀 野又唔玩

band1中跌到band3

你咁講得都應該係，太多人知

如果係I大嘅我應該識佢真人
半工讀retakeDSE都升到5分

佢入到U嘅話應該已經勁到痴線

唔出奇呀。
當年肥詹教中史，直頭叫科長影印教師用書、要我地去抄作業。

係元中仔淋善先忍到佢啫，佢轉去其他官校後，即刻比人打啦。

成班AEO 食飽飯無屎痾，咪鍾意鬥嚟鬥去過日晨囉，甚至鬥到會擺學生上檯添 （好似教音樂嗰個咁）。

教得好嘅，寧願轉去教育局做督學或去其他官校升職好過。

無band 1過
只係都係英中時代唔係最差個堆，但一定唔係band 1

鳳一

英中變中中

基智

基智豆

聖言

一直都唔認同 老老實實由80升到100可能真係要靠補 不過0－80根本係學生能力可以做到

教音樂個個黎黎去去都係個個
彭

聖心咁差咩幫細妹揀學校入咗聖心,係咪害咗佢

sjacs

安柱

大部分教高form 既老師都唔錯，但係d admin 同高層就衰

tg 講

名校值錢嘅係人際網絡

慈幼會全線
特別慈幼同聖類斯

安柱都band3?

邊有咁差 定我outdated

水記d資源同師資真係愈黎愈差

Off topic 問問 ，其實點解當年唔全部中學都用英語教學 當中係有乜阻力呢 因為我覺得英中對學生係百利而無一害 中學之後發覺中中同英中學生既英語水平個分野都誇張

官校

董生搞母語教學投共

當年係大部分中學係英中
回歸之後要奶共打算全部轉曬中中
係咁推「母語教學，簡單易學」
有啲名校家長唔肯
教育署就派人去學校評核
過到關就繼續做英中
評核準則完全唔知
有啲學校on99人地黎睇堂仲用中文教
教育署就話你冇資格做英中
好多名校一轉中中就畀人標籤，收曬皮

有排都未到band 3
不過全盛時期班好老師差唔多去曬名校教

咁無計了要同支那接軌，攬炒

屯門果間？以前係band 1?

筲官

留名

Hktkpc

聖芳濟各書院
八十年代原校石硤尾出會考8a 搬去粉嶺之後
收埋d 人地唔要d學生 直插band 3
容祖兒母校

子俊外仲有邊個呀

利申:已grad幾年

mis pui ying去咗九真,唔知走咗未
英文科都有啲老師走咗

巴打邊年畢業,利申已grad幾年

黑白，英文科同通識已經冇哂好老師咁濟

最後米又睇自己，培英每況愈下係真既，我走左之後個年有已婚老師師生戀tim

DSE之後好多學校由band1變到企左係band1最top（只計成績）

林護 長天 聖言

反而舊嗰啲 華英 華仁 你可以話華英前年出左狀元 但整體成績根本皮爾修

啲名校入U率即刻同啲地區名校一樣60-70%入U率 以前AL有得揀學生大部分名校都做到95%UP入U

粉嶺心誠（好似係）仲係band 5變band1
調轉就係鳳溪

何福堂

結果師生戀啲老師全部走曬
得南升副校之前嗰年班學生好勁,你哋就好
原來係師弟,我紅白畢業,早你一年

無知真可怕
搵返當年新聞先吹水啦
雖然我唔同意個做法，但並非你講無人知準則
反而一刀切要求85%中一學生有英文學習能力
呢個反而有問題

搞笑，早2版先有人話聖言變左band 3 , 呢版就話band 1 頭
反映所謂band幾完全只屬於口碑，完全無標準

啲人玩嘢啫

聖言一定係band1

聖言應該屌打東九所有學校 唔收體育撚 但學界體育又唔差

相反同區 觀瑪已經無左以前同聖言鬥嘅level 跌返去band1中間

毒撚學校

識兩個人 一個dse完要讀ive fd，另一個直程去讀航海
仲以為band one 最差都有asso hd讀

你識呢兩個似係極端例子喎

甘保祿點算

我母校,元狼傷會中學

睇你用咩時間講
而家就間間收哂火 連mk都唔多件
早十年你話打館都冇錯
聽班老野講 廿幾年前就好勁
好多人入u
去到97轉中文就開始收檔
間野都冇心搞 長期得過且過
呢兩三年中一都收唔過一百人
就算今年換埋校長都冇用
都快玩完

甘你老母

中英文同傳統名校重有好大距離
重讀緊嘅師弟加油呀

風采都叫band 1?
幾年前仲係垃圾學校

有冇多啲details?

伍華頂多咪band2，點都未到band 3呀？
如果伍華都叫band 3，咁佢對面嗰間王仲銘叫咩？

間野唔係吹到自己可以同鄧顯比

我親戚話佢以前勇武到由課室打到出走廊
有cam影住都未撚驚過

高記/金文泰/聖類斯啦

高記同聖類斯都有D鬼
好多未讀完中學就飛左外國, LOCAL U唔多

(有親戚教聖類斯講)

幾時
早十年d mk好撚勇
聽講有人落冷氣機位度食煙
勇猛到連死都唔驚
而家得番小學雞

李求恩

可立其實而家點

連登新概念：冇band2，得band1 top同band3

垃圾賓賓學校

有band one 過？

其實根本由始至終都無band one 學校呢樣野，一直以訛傳訛

冇一個標準嘅定義啫

超多阿差
佢哋最鍾意講屌你老母臭屄

Pussy

根本無呢樣野，唔止無標準定義

真咪真囉 屌你老母

因為之前搞一條龍
同小學接軌
除左頭三四屆有d料
唔係全部勁人出去自己揀中學之外
其餘都係垃圾直升
一路收小學成績最唔掂嗰班學生
一路差落去
可以唔變band3?

讀嘅時候 好似band2
宜家慘不忍睹

小學同學讀到變臭mk雞
本身自己個種唔好 老豆如果重未瓜都已經接近90 佢屋企背景點 心知肚明